肺癆學生日服80粒藥 精神崩潰尋死 家長促當局保送入大學

2018年09月01日

肺癆學生日服80粒藥
精神崩潰尋死
家長促當局保送入大學

桃江至今未有部門為疫情爆發被究責，有學生與家長同到湖南教育廳外請願。維權家長提供圖片

【湖南直擊】

開學了，震驚全國的湖南省桃江四中學生肺結核疫情，患病學生經過一年治療後，至今仍有71人需服藥。《蘋果》記者日前到湖南直擊，發現疫情最嚴重的桃江四中364科精英班，有學生治療期間不堪壓力精神崩潰，有人兩度企圖跳河自殺，有人一次吞下六天藥送院搶救……事發一年，卻仍未有部門因隱瞞疫情被追究責任。部份家長疲於為子女維權，多日在湖南教育廳外露宿請願，呼籲國際社會援手。

桃江疾控中心被指瞞報疫情。

「要求保送！」臨近開學，十幾名被傳染肺結核學生家長代表，8月23日起，帶同子女連日在湖南省教育廳外露宿請願，要求當局保送因衞生部門隱瞞疫情而感染肺結核的學生升讀大學。多名請願家長表示，桃江四中作為當地重點大學，其364班是該校文科精英班，過去連續三屆升讀大學逾97%，但今年考上大學不足一半。有家長希望外國社會援助，能讓肺結核康復者出國升學。

教育廳外露宿 籲國際援手

「這藥有毒性，現在耳鳴還沒有好！」17歲的小英（文中學生均用化名）是桃結四中感染肺結核病情最嚴重的學生之一。她不但感染肺結核，還有盆腔結核和腸結核等，「吃了十幾種藥。結核丸一次要吃20粒，現在一天要吃70到80粒藥」。

治療肺結核的藥物，導致學童肝腎功能損傷、視力受損、聽力減退，還有人掉頭髮、全身過敏出疹等。小英初期服藥後嚴重過敏、發燒，並全身出疹。去年8月29日，院方一度發出病危通知。小英說，服藥不但令她肝腎受損，還有月經失調，小腹疼痛等副作用。

去年6月，小英在桃江疾控中心被確診肺結核，當時一名女醫生稱，桃江四中有好多得病的學生，但醫生卻叫小英家長先不要告訴學校，休學半年，吃幾個月藥再回去讀書。據學生家長委託的律師團隊調查，以及多名學生證言，學生是穿着校服去體檢，但桃江疾控中心的醫生仍將病歷改成「農民」。

小英的爸爸更表示，他帶女兒先後到湖南著名的湘雅醫院、上海市肺科醫院、湖南省胸科醫院等求醫，都確診是結核，醫生也都建議「繼續目前方案抗結核治療」，但今年8月初，
桃江疾控中心聘請的三名北京解放軍309醫院專家再次替她診斷，卻指她「結核證據不充份」，意味否定肺結核。家長委託的律師之一陳科雲直斥：「這些專家故意造假，因她病情最嚴重」。

18歲的小羽也因服藥全身過敏，因學業耽擱而出現焦慮。去年12月，她曾一次吞下6天的藥，幸被家人發現，送院搶救撿回一命。之後家長帶她四處求醫治療肺結核，她在北京治療時錯過今年高考。她近日也與母親在湖南教育廳維權，希望獲政府安排，保送入讀大學。

小羽媽媽表示，「這一年的經歷就是醫院奔波和維權中艱難度過」。她表示，根據364班過往成績，大部份學生都可考上大學，女兒是在學校感染肺結核，「當局理應對其健康和學業負責，保送她入大學」。

少女企圖跳河 自殺不遂

另有家長透露，兩次企圖跳河自殺的小甜也是18歲，同樣因在校感染肺結核被迫休學半年，情緒不穩。她與母親在桃江縣城租房住時，更遭房東和鄰居歧視，甚至被逼遷。她感染後曾兩度到河邊企圖自殺，幸及時發現將她勸回。小甜治療半年後復課，今年也參加了高考，並考了505分，惜只差一分未能入讀湖南省內理想的大學，「她本打算復讀再考，但身體吃不消，只能選擇到外省讀三本大學」。

上一則
上一則
蔡英文生日 法務部處決死囚

下一則
下一則
同學咳出血「一天查出十多個結核」

同學咳出血「一天查出十多個結核」

優異生停學 藥物副作用影響成績

蓄意隱瞞引致大爆發 醫生造假播疫 律師指罪行可判處死刑

桃江辦復讀班 家長憂交叉感染

肺結核經空氣傳播 治療至少半年

遲早送大禮比香港

係咪咁醫架？我懷疑佢地啲醫院唔識醫先搞成咁喎

好好養病，好過爭入一流大學，徒添壓力

但係啲人仲諗緊死都要讀大學，唔係諗緊政府要負咩責任

咪撚放落香港，上面佢死佢事。

好恐怖

這就是中國

而家D記者中文水平咁差嘅
「升學率」都唔識用 走去用「入U率」

痴撚線 一日食咁撚多藥 唔出事先奇

大學有殯葬服務？ 送去同豬一齊堆填啦